余茂春：中共其實是一個寄生蟲似的系統

「中共其實是一個寄生蟲似的系統，它在剝削開拓進取的中國人民創造的財富。他們想要取代以美國為首的國際秩序，換他們那種獨裁式的統治模式。但是今天很多人對中共仍抱有幻想。」余茂春說。

中共還為國際社會設立了很多紅線，香港、台灣、新疆等，並聲稱「作為國際社會，我們不允許你說什麼，否則你就是不尊重我們中共，你就在跨越我們的紅線」，余茂春說：「這其實是欺凌，世界必須要覺醒，我們其實不能夠認可中共這種紅線的。」

「這種紅線不是根據國際法，也不是根據國際公約來制定的，實際上中國在這些方面都簽過字，但它從來不執行。」

川普政府一直以來連踩中共紅線，余茂春說：「這不是干預中國的內政，不是干預中國的國家主權，因為不能打著主權的名義去屠殺他人，進行種族滅絕。自1940年以來，國際社會就制定了這樣的規則。這就是我對中共紅線的認識。」

「國際社會應該有應有的紅線，我們必須要求中共去遵守這些紅線。」

此前，拜登在首次外交政策講話中稱中國（中共）是「最嚴峻的競爭者」。余茂春表示：「我們必須要意識到對方是不會以和平的方式跟我們競爭的，我覺得『嚴峻的競爭』的意思就是中共這套體系遲早會把我們永遠地消滅掉，我們用的詞叫『生存競爭』，我希望拜登政府能同意我們之前的這個立場，同意這個嚴峻程度。」

余茂春是蓬佩奧擔任美國國務卿時的資深對華政策幕僚。近日他接受英文大紀元《美國思想領袖》（American Thought Leaders）節目的專訪。

支那既野心太大。

講閪咩，歐美班政客同大公司點會唔知，最緊要人民幣好味